\section{Demostración}

Procedemos a demostrar la optimalidad del algoritmo Greedy propuesto mediante inversiones. Para esto planteamos dos afirmaciones que, una vez probadas, nos permitirán concluir el resultado.

Decimos que una secuencia de videos tiene una \textbf{inversión} si dentro de la misma tenemos dos videos $i, j$ tal que $i$ se procesa antes que $j$ pero rompen nuestra regla, es decir, $a_i < a_j$.

\subsection{Comparación de secuencias sin inversiones}

\textbf{Postulado:} Toda secuencia sin inversiones tiene el mismo tiempo máximo de finalización.

\textbf{Demostración:} Por no tener inversiones, en la secuencia solo pueden variar su posición relativa aquellos videos que tienen exactamente el mismo valor de $a_i$ (y por ende, serán adyacentes). El tiempo máximo de finalización de los ayudantes en este sub-bloque está determinado por el tiempo de salida del último video del mismo. Como la suma total de los tiempos de Scaloni ($s$) para todo el bloque es una constante sin importar el orden interno, y todos comparten el mismo valor de $a_i$, el tiempo de finalización será idéntico para cualquier permutación posible de dicho bloque.

\textbf{Ejemplo:}
Dados 3 videos ($v_1, v_2$ y $v_3$), para los cuales:

$a_1 = a_2 = a_3 = 4$

$s_1 = 1, s_2 = 2$ y $s_3 = 3$

$v_1, v_2, v_3 \rightarrow C = 10$

$v_2, v_1, v_3 \rightarrow C = 10$

$v_1, v_3, v_2 \rightarrow C = 10$

(...) \\
Como se observa, el tiempo máximo va a ser el mismo con todas sus permutaciones.
\\

\textbf{Secuencia sin inversiones optima}

Supongamos, que existe una solución óptima $\mathcal{O}$ que es estrictamente mejor que nuestra propuesta y que no respeta el orden decreciente de los $a_i$. Entonces, debe existir al menos una \textbf{inversión}: un par de videos adyacentes, llamémoslos $i$ y $j$, tal que el video $i$ se procesa inmediatamente antes que el video $j$, pero rompen nuestra regla, es decir:
\[
a_i < a_j.
\]

Sea $T$ el tiempo acumulado de Scaloni antes de procesar $i$ y $j$.

\textbf{Orden original:} $i \rightarrow j$
\[
C_i = T + s_i + a_i, \quad
C_j = T + s_i + s_j + a_j.
\]
El tiempo máximo en este bloque es:
\[
\max(C_i, C_j) = \max(T + s_i + a_i,\; T + s_i + s_j + a_j).
\]

\textbf{Orden intercambiado:} $j \rightarrow i$.
Construimos una nueva solución intercambiando únicamente las posiciones de $i$ y $j$. Los nuevos tiempos de finalización son:
\[
C'_j = T + s_j + a_j, \quad
C'_i = T + s_j + s_i + a_i.
\]
El tiempo máximo pasa a ser:
\[
\max(C'_j, C'_i) = \max(T + s_j + a_j,\; T + s_j + s_i + a_i).
\]

Como $a_j > a_i$, se tiene que:
\[
T + s_i + s_j + a_j \ge T + s_i + a_i,
\]
por lo que en el orden original domina $C_j$.

Además,
\[
T + s_j + a_j \le T + s_i + s_j + a_j,
\]
y
\[
T + s_j + s_i + a_i \le T + s_i + s_j + a_j,
\]
por lo tanto:
\[
\max(C'_j, C'_i) \le \max(C_i, C_j).
\]

Esto demuestra que intercambiar $i$ y $j$ disminuye (o en el peor de los casos, iguala) el tiempo máximo de este par. Además, como la suma de los tiempos de Scaloni gastados se mantiene inalterada ($s_i + s_j = s_j + s_i$), este intercambio no retrasa el inicio de los videos posteriores a $j$.

Repitiendo este proceso para eliminar todas las inversiones una a una, se obtiene un orden en el cual los $a_i$ están en orden decreciente, garantizando que el tiempo total del proyecto nunca aumenta.

\textbf{Conclusión:} Existe una solución óptima en la que los videos están ordenados de forma decreciente según $a_i$, lo que justifica y demuestra la optimalidad de la estrategia Greedy.
